[禁煙未呀？]吸煙者拉底口罩吸煙易中招 港大醫學院籲煙民疫情間戒煙

新冠肺炎疫情持續，防疫期間，人人口罩不離身，但是仍無阻一眾煙民的煙癮。在天橋底、後巷、垃圾桶旁依舊不時看見煙民圍成一圈，拉低口罩「打邊爐」的身影。更有人出盡奇招，自製「食煙口罩」，例如在口罩上剪出洞口或車上拉鏈方便吞雲吐霧。

港大醫學院對此表示，在口罩上開洞，等於直接摧毀它的防護功能，「中門大開」讓病毒有機會接觸口鼻。有拉鍊的布口罩，材質成效亦根本與三層外科口罩完全不一樣。另外，有些煙民習慣將口罩拉低到下巴位置，待吸完煙後重新戴上。但手部和衣袖在吸煙過程中，難免觸碰到沾污的口罩外層，污染物也可能掉落在衣服上面，再碰眼口鼻，其實會增加感染風險。

港大醫學院指出，不少人喜歡「圍爐」，一班人邊聊天邊吸煙，過程中大家距離接近，已成「親密接觸者」。加上沒有口罩防護，極容易受到飛沫傳播。

港大醫學院又指，早前有研究顯示，在新冠肺炎病例中，吸煙者病情惡化的機率比非吸煙者高。吸煙危害健康，在傳染病肆虐的時候，要兼顧防疫安全又特別麻煩。港大醫學院對此呼籲有吸煙習慣的人士，不妨趁防疫期間戒煙，保持身體健康。

屌佢老母累街坊

活該